Kohtu korra pärrast ollid Uemoisa koggukonna kohtuse kokkotulnud
Kohtuwannem Hindrek Anton
Körwasmehhed Niggulas Rosenbaum, Hans Teppan
Kohtu kirjotaja Friedrich Schotter
Saula rentnik Freiberg kaebas Arrowalla mehhe Sarrapikko Tönno Tamm peale et temma on omma hobbose, mis Saula moisa heinamaalt pahha pealt on kinni aetud ja enne jo mitto korda seal kinni olnud, pärrast sedda kui temma on järrel käinud ja rentnik mitte kodda ei olle olnud, teisel päwal moisa tallist sallaja ärra winud, wargse wisil; se talli uks ei olle kül mitte kinni olnud, agga se hobbone seal sees kinni päitsedega.
Kaebataw Tönno Tamm wastab se peale, temma hobbone on kolm päwa jubba kaddunud olnud siis on temma läinud 4mal päwal mis Pühhapääw olli, Saula moisa kulama ja on selle hobbose sealt leidnud, agga et rentnik mitte issi ei olle koddo olnud ja aidamees pärrinud 25 kop trahwi ja igga päwa eest 25 kop. hobbose söötmisse kullo siis ei olle temma sedda mitte tahtnud maksta ja on hobbose weel senna jätnud; teisel päwal hobbose järrel tulles on temma hobbose leidnud tallist wäljas, üüsna lahti söwad, siis ei olle temma mitte ennam läinud moisa sisse, waid hobbose sealt wötnud, omma päitsed pähhe pannud, ja ärrawinud. Pääw enne sedda kui temma on seal käinud siis on teomehhed, nimmelt Tönno Pikker ölnud, et se hobbone on ikka lahti ja immeks pannud et ta ärra ei lähhe.
Kaebaja wastab: et se hobbone mitte ei olle lahti olnud, teawad keik temma rahwas tunnistada ja issiärranis härgikarjane Jaan Reeto, kelle holeks se hobbone on sööta ja toimetada olnud, ja weel arwab temma et teomees Tönno Pikker kes ka Arrowalla mees, on selle hobbose tallist wälja winud, kui keik teised heinamaal tööl olnud, sest kubja naene kes moisa tagga on niitnud sel aial, on näinud kaebatawad hobbosega ratsa lauda taggant wäljatullewad, ja et se te lauda taggant üksi ülle möisa õue tulleb, siis ei wöi temma sedda hobbost muaialt wötnud ollewad, kui, kas issi tallist tonud ehk kegi teine; kubja naene on ka peale selle warsti Tönno Pikkeri näinud moisa jurest ärraminnewad. Kaebataw on selle hobbosega tullist nelja ärrasöitnud ja tello mis hobbose kaelas olnud kinni pannud.
Kaebatw wastab ja tunnistab töega, et temma ei olle sedda hobbost kuskilt muialt kui talli taggant lahti sömast leidnud ja ei olle mitte issi egga ka kegi mu tedda tallist tonud, ei olle ka keddagi innimest seal näinud.
Et Kaebajal se peale tunnistust on, agga praego mitte siin ei olle, siis se kohhus jääb polele tullewaks kohtupäwaks kus tunnistusse mehhed tullewad.
Polele jänud sest et tunnistus mehhed puduwad. On issi ärra leppinud.
